薩德來了！美軍今天凌晨閃電完成部署 南韓國防部：希望儘早投入實戰

薩德來了！美軍今天凌晨閃電完成部署 南韓國防部：希望儘早投入實戰

李忠謙 2017年04月26日 09:37

駐韓美軍26日清晨在南韓閃電部署薩德反飛彈系統，包括6座移動發射台、X雷達系統、攔 截用飛彈、射擊指揮所等核心設備，都已運抵星洲高爾夫球場。雖然南韓國防部表示這只 是「部分組件」，但由於韓方已經不打算進行整地等作業，包括《朝鮮日報》、《中央日 報》等韓媒多稱部署薩德只剩下測試工作，便可以負起攔截北韓飛彈的重任。

由於反對者始終不同意政府部署薩德（末段高空區域防禦系統，THAAD），警方動用超過 8000名警力，封鎖了韶成里會館和通往星州高爾夫球場的905號公路。在星州高爾夫球場 的入口處，警方更阻擋了200多名反對部署的居民。但即便「NO THAAD」、「NO WAR」等 反對標語掛滿道路兩旁，民眾也不斷憤怒地投擲寶特瓶，薩德反飛彈系統還是在26日凌晨 4點前順利開進部署用地。

南韓國防部26日表示，韓美兩國一直希望讓薩德盡早形成戰力，將「部分薩德裝備」部署 在韓國向美軍提供的土地上，旨在優先確保實戰運用能力，也希望薩德儘早投入實戰。美 軍將在南韓部署幾組薩德系統尚不清楚，但據南韓軍方人士說法，先前運到烏山空軍基地 的兩組薩德都已轉移到星洲郡正式部署，並將在測試後、由駐韓美軍第8軍團所屬的防空 部隊開始運用。

始終反對薩德飛彈的中國尚未正式表態，但中國外交部發言人陸慷日前指出，中國反對美 國在韓國部署薩德反飛彈系統的立場並未改變，希望各方著眼長遠利益與區域穩定、戰略 平衡，立即停止部署。中國國防部新聞發言人吳謙則說，中方已多次表示反對薩德入韓， 部署薩德絕不會讓韓國變得更安全，反對部署薩德，中國軍隊也絕不是「說說而已」。

支那玩完
五毛落力自篇自導del post鬧劇洗版

由於反對者始終不同意政府部署薩德（末段高空區域防禦系統，THAAD），警方動用超過 8000名警力，封鎖了韶成里會館和通往星州高爾夫球場的905號公路。在星州高爾夫球場 的入口處，警方更阻擋了200多名反對部署的居民。但即便「NO THAAD」、「NO WAR」等 反對標語掛滿道路兩旁，民眾也不斷憤怒地投擲寶特瓶，薩德反飛彈系統還是在26日凌晨 4點前順利開進部署用地。

支那人扮當地人

二百人
韓國真心反既話點只二百
總統都幾十萬
單係來香港反世貿都唔只二百人
証明支那連打手都開始冇錢肯

中國好廢, 部完署都係得個up字

8000警力，
200人抗議

你估你地係斯巴達 戰狼300咩

南韓大學生？

黎啦黎啦

打到屋企門口都係得個講字

其實畀我係韓國人真係諗唔到有咩理由反對，錢同地又唔係你出，有咩好反

佢地好天真咁覺得你唔搞人人就唔會搞你

仆街人哋咁把槍指住你，着件避彈衣都唔撚得

果d係支那人黎

係咪習帝既一步棋

其實南韓夾係中間點都比北韓同俄佬打到爛

有啲好奇， 南北韓有幾多年無打仗？

金仔有方法對應美軍轟炸？ 比佢有核彈，佢有能力射到去邊

南泡人一有部分都唔會唔鐘意北泡既
因為覺得大家都係韓國人 類似大中華膠咁
始終會覺得只係我自己好彩黎到南泡 所以反應都唔出奇

終國有航母

口說愛國反韓，果頭去買三叔啲電話睇人地啲MV，愛國喎

有部分係真居民 怕一開戰北韓會用炮對準佢地 有部分應該係支那人

根本唔係反對
只係個個都不要在我家後花園

侵侵過咗習大一棟